Nous allons essayer de developper une application web qui va permettre de s'inscrire sur une plateforme pour participer a une edition de Rust competition 2021  en utilisant les librairie [Rocket.rs] (https://rocket.rs/),  [Diesel.rs](https://diesel.rs/) ; [Askama] (https://docs.rs/askama/0.10.5/askama/)


Côté Clients:
Notre plateforme aura pour objectif de permettre au client d'avoir access a la page d'acceuil qui va lui fournir des information neccessaire pour pouvoir s'inscrire 

## Requier
Rust (nightly) ( very Important)
 Rocket
 Askama ( html , CSS)
 diesel
 Docker
 docker-compose

## Use

Run postgres
docker-compose up -d postgres

Install diesel
cargo install diesel_cli --no-default-features --features postgres

# Run db migrations
DATABASE_URL=postgres://rocket:rocket@localhost:5432/rocket diesel migration run

###  
Installation du framwork ROCKET 
Installation de Rust nightly pour avoir la derniere version de Rust qui sort chaque deux jours
Rocket travail uniquement avec les version recentes , donc on doit toujours installer la dernier version de rust nightly.
Pour lance le mode rustc nightly on fait la commande : [rustup override set nightly]
creation de base de donne avec le dossier DATABESE
cree SEED.sql , pour creer des donne des test

Ajout de Flash pour permettre d'afficher les message ( succes ou erreur)

Suppresion de tera et remplacer par Askama pour gerer les fichier HTML


Apres avoir essayer plusieur fois d'installer diesel qui me renvoit toujours < erreur de connnection au serveur> , j'ai suivi un tutoriel sur youtube qui ma propose d'installer DOCKER-COMPOSE

installation de DOCKER 
